美國眾議院少數黨領袖佩洛西轟裁決不公：以卑劣手段阻港人追求民主

美國國會眾議院少數黨領袖、民主黨眾議員佩洛西（Nancy Pelosi）發表聲明，指「雙學三子」被改判入獄6至8個月的裁決是不公義，裁決也是中國違背「一國兩制」承諾的最新證據，更形容昨日是「民主黑暗的一天」（dark day for democracy）。

佩洛西在聲明中表明，三子被判監消息「撼動全球的良知（shock the conscience of the world）」。她認為法院的「過份（egregious）」決定，令致力爭取香港普選的雙學三子，未來5年都無法參與香港各級選舉，是以「不公義和卑劣(unjust and underhanded attempt)」的手段阻止香港人對民主的追求。
她續指，自雨傘運動發生後，中國加速對人權鎮壓，三子被判刑同時是中國違背「一國兩制」承諾的最新證據。但北京政府對港人自由的破壞越猛烈，勢必令民主運動更加壯大，「任何壓迫及威嚇永遠不能打擊人民追求普選、自由及公義的宏願」。
聲明又指，裁決不單侵犯香港原有的自由及民主價值，應受到國際社會聯合譴責。她重申美國在道德上有責任就不公義事件發聲，若因為與中方有貿易往來考慮，在今次事件選擇噤聲，以後就會喪失道德力量去談論全球人權狀況。她又為三子以及追尋更有希望、有更自由未來的香港人送上支持。

佩洛西 咩譯名嚟

邊撚個

聽都味聽過

人起采你起采

Pelosi假慈悲

又係成頁都係block晒

少數黨

人地真係Minority Party